@inproceedings{Todirascu-Cargill-Francois:TALN:2019,
    author = "Todirascu, Amalia and Cargill, Marion and Francois, Thomas",
    title = "PolylexFLE : une base de donn\'ees d'expressions polylexicales pour le FLE",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "143-156",
    note = "PolylexFLE : a database of multiword expressions for French L2 language learning",
    abstract = "Nous pr\'esentons la base PolylexFLE, contenant 4295 expressions polylexicales. Elle est integr\'ee dans une plateforme d'apprentissage du FLE, SimpleApprenant, destin\'ee \`a l'apprentissage des expressions polylexicales verbales (idiomatiques, collocations ou expressions fig\'ees). Afin de proposer des exercices adapt\'es au niveau du Cadre europ\'een de r\'ef\'erence pour les langues (CECR), nous avons utilis\'e une proc\'edure mixte (manuelle et automatique) pour annoter 1098 expressions selon les niveaux de comp\'etence du CECR. L'article se concentre sur la proc\'edure automatique qui identifie, dans un premier temps, les expressions de la base PolylexFLE dans un corpus \`a l'aide d'un syst\`eme \`a base d'expressions r\'eguli\`eres. Dans un second temps, leur distribution au sein de corpus, annot\'e selon l'\'echelle du CECR, est estim\'ee et transform\'ee en un niveau CECR unique.",
    keywords = "expressions polylexicales vebales, niveau CECR, TAL pour la didactique du FLE.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/19.pdf"
}
